[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thuộc luật nhân thân là ",
    "answer": "Hệ thống pháp luật của nước mà cá nhân mang quốc tịch và luật nước nơi người đó cư trú."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Luật nước mà pháp nhân có quốc tịch được áp dụng để xác định",
    "answer": "Quy chế pháp lý của pháp nhân trong nước và pháp nhân nước ngoài."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Quy phạm nào sau đây là quy phạm thực chất?",
    "answer": "Người nước ngoài làm việc tại Việt Nam cho các dự án đầu tư được chuyển ra nước ngoài thu nhập hợp pháp của mình sau khi thực hiện đầy đủ các nghĩa vụ tài chính đối với Nhà nước Việt Nam."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Quyền sở hữu của các nhà đầu tư nước ngoài tại Việt Nam được quy định tại:",
    "answer": "Luật Đầu tư năm 2014"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp xung đột là phương pháp điều chỉnh của ngành luật nào sau đây?",
    "answer": "Tư pháp quốc tế."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Để xác định thẩm quyền của mình, Tòa án dựa trên nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc luật tòa án."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Xung đột thẩm quyền là",
    "answer": "Trường hợp một vụ việc dân sự có yếu tố nước ngoài có thể thuộc thẩm quyền giải quyết của các cơ quan của hai hay nhiều quốc gia."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp xung đột là",
    "answer": "Phương pháp nhà nước xây dựng các quy phạm xung đột để giải quyết xung đột pháp luật."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Việc áp dụng các quy phạm giải quyết xung đột pháp luật được thực hiện theo trật tự nào?",
    "answer": "Quy phạm thực chất thống nhất, quy phạm xung đột thống nhất, quy phạm xung đột thông thường, quy phạm thực chất thông thường."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ pháp luật nào dưới đây là quan hệ thuộc phạm vi điều chỉnh của tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Quan hệ hợp đồng giữa hai thương nhân Việt Nam tại nước ngoài"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Tư pháp quốc tế bao gồm những loại nguồn nào sau đây?",
    "answer": "Nguồn pháp luật quốc gia và nguồn pháp luật quốc tế."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Hệ quả của lẩn tránh pháp luật là gì?",
    "answer": "Không công nhận hiệu lực của quan hệ pháp lý hoặc hành vi pháp lý được thực hiện do lẩn tránh pháp luật."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm của phương pháp xung đột là gì?",
    "answer": "Tính điều chỉnh gián tiếp, tính khách quan, phức tạp và khó áp dụng."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể tham gia quan hệ Tư pháp quốc tế chủ yếu là:",
    "answer": "Cá nhân và pháp nhân."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Tài sản hữu hình được chia thành:",
    "answer": "Động sản và bất động sản"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh thực chất là:",
    "answer": "Phương pháp Nhà nước xây dựng hoặc công nhận các quy phạm thực chất (luật nội dung) để điều chỉnh các quan hệ Tư pháp quốc tế."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của cá nhân được xác định theo pháp luật của nước mà người đó có quốc tịch” là loại quy phạm gì?",
    "answer": "Quy phạm xung đột"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Quy phạm nào sau đây là quy phạm xung đột?",
    "answer": "Thừa kế được xác định theo pháp luật của nước mà người để lại di sản thừa kế có quốc tịch ngay trước khi chết."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Tình huống nào sau đây KHÔNG áp dụng quy phạm xung đột",
    "answer": "Công ty X (Trung Quốc) hoạt động tại Việt Nam có hành vi trốn thuế đối với hàng hóa nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Phán quyết trọng tài nước ngoài chỉ được công nhận tại Việt Nam nếu việc công nhận và cho thi hành tại Việt Nam không trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thuộc luật nhân thân được áp dụng điều chỉnh vấn đề nào?",
    "answer": "Quan hệ nhân thân, quyền nhân thân."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Khi áp dụng pháp luật nước ngoài là áp dụng",
    "answer": "Pháp luật trong nước do nước đó xây dựng."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề nào sau đây nên sử dụng phương pháp xung đột?",
    "answer": "Hợp đồng có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật của quốc gia nào thường được áp dụng để xác định quyền sở hữu đối với tài sản đang trên đường vận chuyển?",
    "answer": "Pháp luật nước nơi gửi tài sản đi."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây có thể viện dẫn áp dụng bảo lưu trật tự công khi áp dụng pháp luật nước ngoài tại Việt Nam",
    "answer": "Pháp luật nước ngoài quy định hôn nhân đa thê"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Loại nguồn nào dưới đây là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam?",
    "answer": "Điều ước quốc tế về Tư pháp quốc tế mà Việt Nam là thành viên."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng của quốc hữu hóa có thể là?",
    "answer": "Tài sản của tư nhân, nhóm hay tổ chức trong nước hoặc nước ngoài."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Phần phạm vi trong quy phạm xung đột là",
    "answer": "Phần xác định quan hệ pháp luật phát sinh là quan hệ gì."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức văn bản chứa đựng các quy phạm thực chất thống nhất là",
    "answer": "Các điều ước quốc tế."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật nước ngoài được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": "Được quy phạm xung đột dẫn chiếu đến hoặc được các bên trong hợp đồng thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đãi ngộ đặc biệt?",
    "answer": "Nhà đầu tư được miễn, giảm tiền thuê đất, tiền sử dụng đất, thuế sử dụng đất."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Luật nơi có tài sản được áp dụng đối với đối tượng nào?",
    "answer": "Tài sản hữu hình."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Xung đột pháp luật về quyền sở hữu có yếu tố nước ngoại ở Việt Nam hiện nay được giải quyết dựa trên phương pháp nào?",
    "answer": "Phương pháp thực chất và phương pháp xung đột"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, cơ sở để xác định quốc tịch của cá nhân là",
    "answer": "Quyền huyết thống và quyền nơi sinh."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, trọng tài nước ngoài là:",
    "answer": "Trọng tài được thành lập theo quy định của pháp luật trọng tài nước ngoài do các bên thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây đúng khi nói về vị trí các loại nguồn trong Tư pháp quốc tế Việt Nam?",
    "answer": "Điều ước quốc tế, pháp luật quốc nội, Tập quán quốc tế."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Xác định thứ tự các bước giải quyết xung đột pháp luật?",
    "answer": "Định danh quan hệ pháp lý, xác định yếu tố gắn kết quan hệ với hệ thống pháp luật, chọn luật áp dụng, giải thích quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Cá nhân là chủ thể của Tư pháp quốc tế Việt Nam bao gồm:",
    "answer": "Công dân Việt Nam, người Việt Nam định cư tại nước ngoài, người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân nước ngoài khi thực hiện giao dịch tại Việt Nam phải tuân theo hệ thống pháp luật nào?",
    "answer": "Pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đối xử quốc gia?",
    "answer": "Người nước ngoài có quyền tự do đi lại trên lãnh thổ Việt Nam như công dân Việt Nam."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Quốc tịch Việt Nam 2008, người Việt Nam định cư tại nước ngoài là",
    "answer": "Công dân Việt Nam và người gốc Việt Nam cư trú, sinh sống lâu dài ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam nằm trong những văn bản nào sau đây?",
    "answer": "Tất cả các văn bản chứa đựng quy phạm luật tư có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, người nước ngoài KHÔNG có quyền gì tại Việt Nam?",
    "answer": "Quyền bầu cử"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Dẫn chiếu ngược là",
    "answer": "Trường hợp cơ quan có thẩm quyền của nước A áp dụng quy phạm xung đột thông thương dẫn chiếu đến hệ thống pháp luật của nước B, nhưng hệ thống pháp luật nước B lại quy định vấn đề đó phải được giải quyết theo pháp luật nước A."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Quy phạm xung đột có chức năng",
    "answer": "Xác định hệ thống pháp luật cụ thể được áp dụng điều chỉnh một quan hệ của TPQT"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG về việc áp dụng nguồn luật tại Việt Nam?",
    "answer": "Ưu tiên áp dụng điều ước quốc tế hơn so với nguồn pháp luật quốc gia trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố vật chất cấu thành Tập quán quốc tế là gì?",
    "answer": "Sự hiện diện các quy tắc xử sự hình thành trong thực tiễn."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Quy phạm xung đột được áp dụng đối với quan hệ pháp lý nào?",
    "answer": "Quan hệ Tư pháp quốc tế."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Phần hệ thuộc trong quy phạm xung đột là",
    "answer": "Phần xác định luật áp dụng cho quan hệ pháp luật cụ thể."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của pháp nhân nước ngoài được xác định theo pháp luật nước nào?",
    "answer": "Nơi thành lập và hoạt động của pháp nhân."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Lẩn tránh pháp luật là",
    "answer": "Trường hợp các đương sự cố ý sử dụng các thủ đoạn hoặc biện pháp để tránh phải áp dụng hệ thống pháp luật nước lẽ ra sẽ được áp dụng trên thực tế."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Hậu quả của bảo lưu trật tự công là",
    "answer": "Không áp dụng pháp luật nước ngoài, áp dụng pháp luật nước có Tòa án giải quyết vụ việc."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Hiệu lực của thỏa thuận trọng tài được xác định theo pháp luật nào",
    "answer": "Luật nơi xét xử trọng tài hoặc luật điều chỉnh nội dung hợp đồng."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Tư pháp quốc tế là:",
    "answer": "Các quan hệ luật tư có tính chất quốc tế."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của thỏa thuận trọng tài là:",
    "answer": "Xác định cơ quan có thẩm quyền giải quyết bằng trọng tài tranh chấp có thể phát sinh hoặc đã phát sinh."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào dấu hiệu quốc tịch, có thể phân loại pháp nhân trong Tư pháp quốc tế thành",
    "answer": "Pháp nhân Việt Nam và pháp nhân nước ngoài."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật Mẫu UNCITRAL về trọng tài, trọng tài mang tính chất quốc tế nếu:",
    "answer": "Các bên lập thỏa thuận trọng tài có trụ sở ở các nước khác nhau hoặc tranh chấp là tranh chấp thương mại có tính chất quốc tế."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án Việt Nam sẽ từ chối công nhận và cho thi hành phán quyết của trọng tài nước ngoài trong trường hợp nào?",
    "answer": "Các bên lập thỏa thuận trọng tài không đủ năng lực pháp luật theo pháp luật áp dụng cho mỗi bên."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp nào sau đây là phương pháp giải quyết xung đột pháp luật trong Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Phương pháp thực chất và phương pháp xung đột."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Để giải quyết tranh chấp, trọng tài thương mại quốc tế áp dụng pháp luật tố tụng trọng tài theo:",
    "answer": "Sự thỏa thuận của các bên hoặc quy tắc tố tụng trọng tài của tổ chức trọng tài."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ chứng minh trong xét xử trọng tài thuộc về chủ thể nào sau đây?",
    "answer": "Các bên trong tranh chấp."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Xung đột pháp luật là",
    "answer": "Trường hợp một quan hệ pháp lý phát sinh có thể chịu sự điều chỉnh của hai hay nhiều hệ thống pháp luật khác nhau."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Trình tự thủ tục trọng tài hiện nay được thực hiện qua các giai đoạn chính nào? (1) Thành lập hội đồng trọng tài; (2) Đơn kiện; (3) Phiên xét xử trọng tài; (4) Phán quyết trọng tài.",
    "answer": "2-1-3-4."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thuộc luật là",
    "answer": "Phần chọn luật áp dụng trong quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung thỏa thuận trọng tài bị coi là vô hiệu nếu:",
    "answer": "Thỏa thuận trọng tài về vụ tranh chấp thuộc lĩnh vực mà pháp luật quy định không thuộc thẩm quyền của trọng tài."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Công nghệ thuộc danh mục bí mật nhà nước Việt Nam"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hữu hóa là:",
    "answer": "Biện pháp kinh tế, xã hội"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Người Việt Nam định cư ở nước ngoài là",
    "answer": "Công dân Việt Nam và người gốc Việt Nam cư trú, sinh sống lâu dài ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Theo Tư pháp quốc tế, thẩm quyền xét xử quốc tế là",
    "answer": "Thẩm quyền của Tòa án quốc gia giải quyết một vụ việc dân sự có yếu tố nước ngoài."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố nào cấu thành Tập quán quốc tế?",
    "answer": "Yếu tố vật chất và yếu tố ý chí"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, để giải quyết về nội dung tranh chấp, trọng tài thương mại quốc tế áp dụng pháp luật nào?",
    "answer": "Luật do các bên thỏa thuận hoặc luật mà trọng tài cho là phù hợp nhất."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Để giải quyết tranh chấp có yếu tố nước ngoài, trọng tài được lựa chọn luật áp dụng là:",
    "answer": "Luật do các bên thỏa thuận, nếu các bên không thỏa thuận thì trọng tài lựa chọn luật mà trọng tài cho là phù hợp nhất."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Các Hiệp định Tương trợ tư pháp về quan hệ dân sự, hôn nhân gia đình giữa Việt Nam và các nước quy định chủ yếu các vấn đề gì?",
    "answer": "Các nguyên tắc giải quyết xung đột pháp luật và xung đột thẩm quyền xét xử, ủy thác tư pháp, công nhận và thi hành bản án, phán quyết của Tòa án, Trọng tài."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức áp dụng Điều ước quốc tế tại Việt Nam?",
    "answer": "Áp dụng trực tiếp và áp dụng gián tiếp."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây KHÔNG phải là nguyên tắc của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Nguyên tắc pháp chế xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Các quy định về xác định thẩm quyền của Tòa án Việt Nam nằm trong văn bản luật nào sau đây?",
    "answer": "Các ĐƯQT mà VN là thành viên và toàn bộ các văn bản có các quy định về xác định thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam nghĩa vụ nào sau đây KHÔNG dành cho người nước ngoài?",
    "answer": "Nghĩa vụ quân sự"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Theo Điều 663 Bộ luật Dân sự Việt Nam năm 2015, quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài là quan hệ dân sự trong đó:",
    "answer": "Có ít nhất một trong các bên là cá nhân, pháp nhân nước ngoài, hoặc căn cứ để xác lập, thay đổi, chấm dứt quan hệ đó ở nước ngoài hoặc đối tượng liên quan đến quan hệ đó ở nước ngoài;"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Tư pháp quốc tế là:",
    "answer": "Ngành luật độc lập trong hệ thống pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của người nước ngoài được xác định theo pháp luật nước nào?",
    "answer": "Nơi người đó cư trú và nơi người đó có quốc tịch."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự 2015, pháp luật nước ngoài KHÔNG được áp dụng trong trường hợp",
    "answer": "Hậu quả của việc áp dụng pháp luật nước ngoài trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam hoặc nội dung của pháp luật nước ngoài không xác định được."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Luật quốc tịch của pháp nhân áp dụng đối với các vấn đề nào sau đây?",
    "answer": "Quy chế pháp lý của pháp nhân."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân phát sinh xung đột thẩm quyền?",
    "answer": "Pháp luật các nước có quy định về dấu hiệu xác định thẩm quyền chung giống nhau và các bên đồng thời nộp đơn kiện tại Tòa án của nhiều nước."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Quy định nào sau đây sử dụng phương pháp xung đột?",
    "answer": "Các bên trong quan hệ hợp đồng được thỏa thuận lựa chọn pháp luật áp dụng đối với hợp đồng"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là SAI khi nói về quyền và nghĩa vụ của người nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "Người nước ngoài không được hành nghề luật sư tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc cơ bản nhất của Tư pháp quốc tế là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Tập quán quốc tế được coi là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam nếu",
    "answer": "Được pháp luật công nhận hoặc các bên thỏa thuận lựa chọn và hậu quả của việc áp dụng không trái các nguyên tắc cơ bản của pháp luật việt nam."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Quyền miễn trừ tư pháp quốc gia thể hiện ở những nội dung nào?",
    "answer": "Quyền miễn trừ xét xử, miễn trừ đối với tài sản nhà nước và miễn trừ thi hành án."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Thỏa thuận trọng tài có hiệu lực cần đáp ứng các điều kiện nào?",
    "answer": "Hình thức, nội dung hợp pháp, các bên thống nhất ý chí"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hữu hóa thuộc thẩm quyền của:",
    "answer": "Quốc gia"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của người nước ngoài là",
    "answer": "Khả năng người nước ngoài có các quyền và nghĩa vụ theo quy định của pháp luật nước người đó có quốc tịch và theo pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây KHÔNG được coi là quan hệ sở hữu có yếu tố nước ngoài?",
    "answer": "Các bên tham gia đều là công dân Việt Nam, pháp nhân Việt Nam; việc xác lập, thay đổi, thực hiện hoặc chấm dứt quan hệ sở hữu đó xảy ra tại Việt Nam và đối tượng của quan hệ sở hữu ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Các loại nguồn nào sau đây là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam",
    "answer": "Là các căn cứ, cơ sở để cơ quan có thẩm quyền dựa vào để giải quyết một vấn đề pháp lý."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Nhóm người nước ngoài nào dưới đây KHÔNG chịu sự điều chỉnh của pháp luật quốc gia sở tại?",
    "answer": "Người nước ngoài được hưởng quy chế ưu đãi và miễn trừ ngoại giao."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam có đặc điểm gì?",
    "answer": "Nguồn luật có tính chất quốc nội và có tính chất quốc tế."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, việc phân loại tài sản là động sản, bất động sản được xác định theo pháp luật của nước nào?",
    "answer": "Nước nơi có tài sản"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật quốc tế bao gồm:",
    "answer": "Điều ước quốc tế, Tập quán quốc tế, án lệ quốc tế."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Quyền miễn trừ quốc gia được xây dựng trên cơ sở những nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc tôn trọng chủ quyền quốc gia và nguyên tắc bình đẳng giữa các quốc gia trong quan hệ quốc tế."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ nào sau đây KHÔNG thuộc đối tượng điều chỉnh của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "A là công dân Hàn Quốc làm việc tại Việt Nam có hành vi tổ chức đánh bạc trực tuyến tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức văn bản nào sau đây thuộc nguồn của tư pháp quốc tế Việt Nam",
    "answer": "Bộ luật Dân sự và Luật Thương mại quốc tế"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Phần thứ năm BLDS 2015 được áp dụng đối với quan hệ nào",
    "answer": "Quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Điều ước quốc tế mà Việt Nam chưa là thành viên",
    "answer": "Được coi là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam nếu được các bên thỏa thuận lựa chọn áp dụng và không trái với quy định của pháp luật Việt Nam."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Tình huống nào sau đây thuộc phạm vi điều chỉnh của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "A là Việt kiều Mỹ (có hai quốc tịch (Việt Nam và Mỹ) xin đăng kí kết hôn với B là nữ công dân Việt Nam tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Người có 2 quốc tịch bao gồm quốc tịch Việt Nam và quốc tịch nước ngoài là:",
    "answer": "Người hai quốc tịch."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Cách thức giải quyết xung đột về thẩm quyền xét xử",
    "answer": "Tòa án của một quốc gia căn cứ vào ĐƯQT để xác định thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Trọng tài là gì?",
    "answer": "Là một phương thức giải quyết tranh chấp phát sinh trong hoạt động thương mại, do các bên thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, dựa vào thời gian cư trú, người nước ngoài được phân chia như thế nào?",
    "answer": "Người nước ngoài thường trú hoặc tạm trú."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG",
    "answer": "Các bên được lựa chọn tập quán quốc tế nếu ĐƯQT mà VN là thành viên hoặc pháp luật Việt Nam quy định nếu hậu quả của việc áp dụng tập quán quốc tế đó không trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án có thẩm quyền xét đơn yêu cầu công nhận và cho thi hành phán quyết của trọng tài nước ngoài là:",
    "answer": "Tòa án nhân dân cấp tỉnh, thành phố nơi có trụ sở hoặc nơi cư trú của bên phải thi hành."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Thứ bậc ưu tiên áp dụng các loại quy phạm trong Tư pháp quốc tế: (1) quy phạm thực chất thông thường; (2) quy phạm xung đột thống nhất; (3) quy phạm thực chất thống nhất; (4) quy phạm xung đột thông thường",
    "answer": "3-2-4-1"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật Việt Nam dựa trên nguyên tắc nào để xác định quốc tịch của pháp nhân?",
    "answer": "Nơi thành lập, cấp phép đăng ký kinh doanh."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Lĩnh vực nào sau đây KHÔNG có dẫn chiếu ngược?",
    "answer": "Lĩnh vực hợp đồng."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Hiệu lực áp dụng của quy phạm xung đột hạn chế hơn các quy phạm pháp luật thông thường khác."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, động sản bao gồm:",
    "answer": "Những tài sản không phải là bất động sản."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức nguồn nào sau đây KHÔNG là tập quán quốc tế?",
    "answer": "Nguyên tắc luật hợp đồng châu Âu (PECL- (Principles Ẻuropeen contract law)"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Loại nguồn nào dưới đây KHÔNG là nguồn bổ trợ của Tư pháp quốc tế ?",
    "answer": "Luật Mẫu về chống bán phá giá của Tổ chức Thương mại thế giới WTO."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ tối huệ quốc thường được áp dụng trong lĩnh vực nào?",
    "answer": "Lĩnh vực thương mại và hàng hóa xuất nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Công dân Việt Nam là",
    "answer": "Người có quốc tịch Việt Nam."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Di vật, cổ vật, bảo vật quốc gia thuộc sở hữu Nhà nước, sở hữu của tổ chức chính trị, tổ chức chính trị xã hội."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, người nước ngoài là :",
    "answer": "Người không có quốc tịch Việt Nam, bao gồm người có quốc tịch nước ngoài và người không quốc tịch."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thuộc luật nơi có tài sản KHÔNG được áp dụng để giải quyết xung đột trong trường hợp nào?",
    "answer": "Cả ba trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, khẳng định nào sau đây là ĐÚNG",
    "answer": "Tập quán quốc tế được áp dụng nếu được các bên thỏa thuận lựa chọn và pháp luật Việt Nam công nhận."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Loại quy phạm nào được ưu tiên áp dụng trong việc điều chỉnh quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài",
    "answer": "Quy phạm thực chất thống nhất và quy phạm xung đột thống nhất"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm của quy phạm xung đột là gì?",
    "answer": "Là loại quy phạm có tính chất điều chỉnh gián tiếp."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hữu hóa là gì?",
    "answer": "Quốc hữu hóa là việc chuyển tài sản thuộc sở hữu tư nhân thành tài sản thuộc sở hữu nhà nước không phụ thuộc vào ý chí của chủ sở hữu bằng biện pháp cưỡng chế theo quy định của pháp luật của nhà nước tiến hành quốc hữu hóa."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Tư pháp quốc tế có mối quan hệ gắn bó với ngành luật nào sau đây?",
    "answer": "Công pháp quốc tế và các ngành luật tư trong nước."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị pháp lý của phán quyết của các Cơ quan tài phán quốc tế:",
    "answer": "Có giá trị tham khảo, bổ trợ."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Trọng tài thường trực là tổ chức trọng tài được thành lập theo quy định của pháp luật để hoạt động một cách thường xuyên, có trụ sở và điều lệ và có quy tắc tố tụng riêng và danh sách trọng tài viên."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Quy phạm xung đột được áp dụng trong trường hợp nào",
    "answer": "Quan hệ có xung đột pháp luật"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đối xử Tối huệ quốc?",
    "answer": "Cao su nhập khẩu từ các nước Nga, Hàn Quốc, Trung Quốc vào Việt Nam đều chịu thuế nhập khẩu là 10%."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Áp dụng gián tiếp Điều ước quốc tế là gì?",
    "answer": "Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền ban hành các văn bản quy phạm pháp luật để cụ thể hóa những quy định của Điều ước quốc tế trong pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG về giải quyết xung đột thẩm quyền xét xử",
    "answer": "Chỉ cần tham gia hoặc xây dựng các Điều ước quốc tế về thẩm quyền và xây dựng quy phạm xác định thẩm quyền trong pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Trong vụ việc ly hôn giữa công dân Việt Nam và công dân Hàn Quốc các bên nên xem xét việc nộp đơn khởi kiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp đơn ly hôn tại tòa án nước nơi thường trú chung của vợ chồng."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Dẫn chiếu trong Tư pháp quốc tế là",
    "answer": "Sự chỉ dẫn chọn luật áp dụng của các quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Gỗ tròn, gỗ xả, các loại từ gỗ rừng tự nhiên trong nước Việt Nam"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Trọng tài là gì?",
    "answer": "Là một phương thức giải quyết tranh chấp phát sinh trong hoạt động thương mại, do các bên thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, dựa vào thời gian cư trú, người nước ngoài được phân chia như thế nào?",
    "answer": "Người nước ngoài thường trú hoặc tạm trú."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG",
    "answer": "Các bên được lựa chọn tập quán quốc tế nếu ĐƯQT mà VN là thành viên hoặc pháp luật Việt Nam quy định nếu hậu quả của việc áp dụng tập quán quốc tế đó không trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án có thẩm quyền xét đơn yêu cầu công nhận và cho thi hành phán quyết của trọng tài nước ngoài là:",
    "answer": "Tòa án nhân dân cấp tỉnh, thành phố nơi có trụ sở hoặc nơi cư trú của bên phải thi hành."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Thứ bậc ưu tiên áp dụng các loại quy phạm trong Tư pháp quốc tế: (1) quy phạm thực chất thông thường; (2) quy phạm xung đột thống nhất; (3) quy phạm thực chất thống nhất; (4) quy phạm xung đột thông thường",
    "answer": "3-2-4-1"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật Việt Nam dựa trên nguyên tắc nào để xác định quốc tịch của pháp nhân?",
    "answer": "Nơi thành lập, cấp phép đăng ký kinh doanh."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Lĩnh vực nào sau đây KHÔNG có dẫn chiếu ngược?",
    "answer": "Lĩnh vực hợp đồng."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Hiệu lực áp dụng của quy phạm xung đột hạn chế hơn các quy phạm pháp luật thông thường khác."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, động sản bao gồm:",
    "answer": "Những tài sản không phải là bất động sản."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức nguồn nào sau đây KHÔNG là tập quán quốc tế?",
    "answer": "Nguyên tắc luật hợp đồng châu Âu (PECL- (Principles Ẻuropeen contract law)"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Loại nguồn nào dưới đây KHÔNG là nguồn bổ trợ của Tư pháp quốc tế ?",
    "answer": "Luật Mẫu về chống bán phá giá của Tổ chức Thương mại thế giới WTO."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ tối huệ quốc thường được áp dụng trong lĩnh vực nào?",
    "answer": "Lĩnh vực thương mại và hàng hóa xuất nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Công dân Việt Nam là",
    "answer": "Người có quốc tịch Việt Nam."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Di vật, cổ vật, bảo vật quốc gia thuộc sở hữu Nhà nước, sở hữu của tổ chức chính trị, tổ chức chính trị xã hội."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, người nước ngoài là :",
    "answer": "Người không có quốc tịch Việt Nam, bao gồm người có quốc tịch nước ngoài và người không quốc tịch."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thuộc luật nơi có tài sản KHÔNG được áp dụng để giải quyết xung đột trong trường hợp nào?",
    "answer": "Cả ba trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, khẳng định nào sau đây là ĐÚNG",
    "answer": "Tập quán quốc tế được áp dụng nếu được các bên thỏa thuận lựa chọn và pháp luật Việt Nam công nhận."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Loại quy phạm nào được ưu tiên áp dụng trong việc điều chỉnh quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài",
    "answer": "Quy phạm thực chất thống nhất và quy phạm xung đột thống nhất"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm của quy phạm xung đột là gì?",
    "answer": "Là loại quy phạm có tính chất điều chỉnh gián tiếp."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hữu hóa là gì?",
    "answer": "Quốc hữu hóa là việc chuyển tài sản thuộc sở hữu tư nhân thành tài sản thuộc sở hữu nhà nước không phụ thuộc vào ý chí của chủ sở hữu bằng biện pháp cưỡng chế theo quy định của pháp luật của nhà nước tiến hành quốc hữu hóa."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Tư pháp quốc tế có mối quan hệ gắn bó với ngành luật nào sau đây?",
    "answer": "Công pháp quốc tế và các ngành luật tư trong nước."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị pháp lý của phán quyết của các Cơ quan tài phán quốc tế:",
    "answer": "Có giá trị tham khảo, bổ trợ."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Trọng tài thường trực là tổ chức trọng tài được thành lập theo quy định của pháp luật để hoạt động một cách thường xuyên, có trụ sở và điều lệ và có quy tắc tố tụng riêng và danh sách trọng tài viên."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Quy phạm xung đột được áp dụng trong trường hợp nào",
    "answer": "Quan hệ có xung đột pháp luật"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đối xử Tối huệ quốc?",
    "answer": "Cao su nhập khẩu từ các nước Nga, Hàn Quốc, Trung Quốc vào Việt Nam đều chịu thuế nhập khẩu là 10%."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Áp dụng gián tiếp Điều ước quốc tế là gì?",
    "answer": "Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền ban hành các văn bản quy phạm pháp luật để cụ thể hóa những quy định của Điều ước quốc tế trong pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG về giải quyết xung đột thẩm quyền xét xử",
    "answer": "Chỉ cần tham gia hoặc xây dựng các Điều ước quốc tế về thẩm quyền và xây dựng quy phạm xác định thẩm quyền trong pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Trong vụ việc ly hôn giữa công dân Việt Nam và công dân Hàn Quốc các bên nên xem xét việc nộp đơn khởi kiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp đơn ly hôn tại tòa án nước nơi thường trú chung của vợ chồng."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Dẫn chiếu trong Tư pháp quốc tế là",
    "answer": "Sự chỉ dẫn chọn luật áp dụng của các quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Gỗ tròn, gỗ xả, các loại từ gỗ rừng tự nhiên trong nước Việt Nam"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Phần phạm vi trong quy phạm xung đột là",
    "answer": "Phần xác định quan hệ pháp luật phát sinh là quan hệ gì."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Tư pháp quốc tế có mối quan hệ gắn bó với ngành luật nào sau đây?",
    "answer": "Công pháp quốc tế và các ngành luật tư trong nước."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Luật quốc tịch của pháp nhân áp dụng đối với các vấn đề nào sau đây?",
    "answer": "Quy chế pháp lý của pháp nhân."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật Dân sự 2015, pháp luật nước ngoài KHÔNG được áp dụng trong trường hợp",
    "answer": "Hậu quả của việc áp dụng pháp luật nước ngoài trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam hoặc nội dung của pháp luật nước ngoài không xác định được."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Luật Quốc tịch Việt Nam 2008, người Việt Nam định cư tại nước ngoài là",
    "answer": "Công dân Việt Nam và người gốc Việt Nam cư trú, sinh sống lâu dài ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của Tư pháp quốc tế bao gồm những loại nguồn nào sau đây?",
    "answer": "Nguồn pháp luật quốc gia và nguồn pháp luật quốc tế."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức văn bản chứa đựng các quy phạm thực chất thống nhất là",
    "answer": "Các điều ước quốc tế."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Chế độ đãi ngộ đặc biệt thường được áp dụng trong lĩnh vực nào?",
    "answer": "Lĩnh vực ngoại giao, lãnh sự."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Bảo lưu trật tự công trong Tư pháp quốc tế",
    "answer": "Là trường hợp, Tòa án từ chối áp dụng pháp luật nước ngoài do hậu quả của việc áp dụng pháp luật nước ngoài trái với trật tự công của quốc gia."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Cách thức giải quyết xung đột về thẩm quyền xét xử",
    "answer": "Tòa án của một quốc gia căn cứ vào ĐƯQT để xác định thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Các quy định về xác định thẩm quyền của Tòa án Việt Nam nằm trong văn bản luật nào sau đây?",
    "answer": "Các ĐƯQT mà VN là thành viên và toàn bộ các văn bản có các quy định về xác định thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Theo Điều 663 Bộ luật Dân sự Việt Nam năm 2015, quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài là quan hệ dân sự trong đó:",
    "answer": "Có ít nhất một trong các bên là cá nhân, pháp nhân nước ngoài, hoặc căn cứ để xác lập, thay đổi, chấm dứt quan hệ đó ở nước ngoài hoặc đối tượng liên quan đến quan hệ đó ở nước ngoài;"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Trọng tài là gì?",
    "answer": "Là một phương thức giải quyết tranh chấp phát sinh trong hoạt động thương mại, do các bên thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của người nước ngoài là",
    "answer": "Khả năng người nước ngoài có các quyền và nghĩa vụ theo quy định của pháp luật nước người đó có quốc tịch và theo pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, bất động sản bao gồm:",
    "answer": "Đất đai; Nhà, công trình xây dựng gắn liền với đất đai; Tài sản khác gắn liền với đất đai, nhà, công trình, xây dựng; Tài sản khác theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Phần hệ thuộc trong quy phạm xung đột là",
    "answer": "Phần xác định luật áp dụng cho quan hệ pháp luật cụ thể."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thuộc luật nhân thân là ",
    "answer": "Hệ thống pháp luật của nước mà cá nhân mang quốc tịch và luật nước nơi người đó cư trú."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Trọng tài thường trực là tổ chức trọng tài được thành lập theo quy định của pháp luật để hoạt động một cách thường xuyên, có trụ sở và điều lệ và có quy tắc tố tụng riêng và danh sách trọng tài viên."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Quyền miễn trừ tư pháp quốc gia thể hiện ở những nội dung nào?",
    "answer": "Quyền miễn trừ xét xử, miễn trừ đối với tài sản nhà nước và miễn trừ thi hành án."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Tình huống nào sau đây KHÔNG áp dụng quy phạm xung đột",
    "answer": "Công ty X (Trung Quốc) hoạt động tại Việt Nam có hành vi trốn thuế đối với hàng hóa nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đãi ngộ đặc biệt?",
    "answer": "Nhà đầu tư được miễn, giảm tiền thuê đất, tiền sử dụng đất, thuế sử dụng đất."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Quyền miễn trừ quốc gia được xây dựng trên cơ sở những nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc tôn trọng chủ quyền quốc gia và nguyên tắc bình đẳng giữa các quốc gia trong quan hệ quốc tế."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Tài sản hữu hình được chia thành:",
    "answer": "Động sản và bất động sản"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đối xử Tối huệ quốc?",
    "answer": "Cao su nhập khẩu từ các nước Nga, Hàn Quốc, Trung Quốc vào Việt Nam đều chịu thuế nhập khẩu là 10%."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thuộc luật là",
    "answer": "Phần chọn luật áp dụng trong quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, trong hợp đồng tiêu dùng tại Việt Nam người tiêu dùng có quyền khởi kiện ra cơ quan nào?",
    "answer": "Tòa án hoặc trọng tài Việt Nam."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Luật nước mà pháp nhân có quốc tịch được áp dụng để xác định",
    "answer": "Quy chế pháp lý của pháp nhân trong nước và pháp nhân nước ngoài."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Lĩnh vực nào sau đây KHÔNG có dẫn chiếu ngược?",
    "answer": "Lĩnh vực hợp đồng."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, người nước ngoài KHÔNG có quyền gì tại Việt Nam?",
    "answer": "Quyền bầu cử"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Hệ quả của lẩn tránh pháp luật là gì?",
    "answer": "Không công nhận hiệu lực của quan hệ pháp lý hoặc hành vi pháp lý được thực hiện do lẩn tránh pháp luật."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Áp dụng gián tiếp Điều ước quốc tế là gì?",
    "answer": "Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền ban hành các văn bản quy phạm pháp luật để cụ thể hóa những quy định của Điều ước quốc tế trong pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Vũ khí, đạn dược, vật liệu nổ, trang thiết bị kỹ thuật quân sự"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây có thể viện dẫn áp dụng bảo lưu trật tự công khi áp dụng pháp luật nước ngoài tại Việt Nam",
    "answer": "Pháp luật nước ngoài quy định hôn nhân đa thê"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Quyền sở hữu của các nhà đầu tư nước ngoài tại Việt Nam được quy định tại:",
    "answer": "Luật Đầu tư năm 2014"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh thực chất là:",
    "answer": "Phương pháp Nhà nước xây dựng hoặc công nhận các quy phạm thực chất (luật nội dung) để điều chỉnh các quan hệ Tư pháp quốc tế."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, dựa vào thời gian cư trú, người nước ngoài được phân chia như thế nào?",
    "answer": "Người nước ngoài thường trú hoặc tạm trú."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Việc áp dụng các quy phạm giải quyết xung đột pháp luật được thực hiện theo trật tự nào?",
    "answer": "Quy phạm thực chất thống nhất, quy phạm xung đột thống nhất, quy phạm xung đột thông thường, quy phạm thực chất thông thường."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Chất phóng xạ, công nghệ tạo ra chất lượng phóng xạ không đáp ứng tiêu chuẩn, quy chuẩn."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Ưu điểm của phương pháp thực chất là gì?",
    "answer": "Quy định rõ giải pháp nội dung cụ thể cho một vấn đề nên chấm dứt hiện tượng xung đột pháp luật."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Quy phạm nào sau đây là quy phạm xung đột?",
    "answer": "Thừa kế được xác định theo pháp luật của nước mà người để lại di sản thừa kế có quốc tịch ngay trước khi chết."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, Trọng tài có thẩm quyền giải quyết loại việc nào dưới đây?",
    "answer": "Công ty B (Hàn Quốc) kiện công ty A (Việt Nam) vì giao hàng không đúng tiêu chuẩn theo hợp đồng mua bán."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Lẩn tránh pháp luật là",
    "answer": "Trường hợp các đương sự cố ý sử dụng các thủ đoạn hoặc biện pháp để tránh phải áp dụng hệ thống pháp luật nước lẽ ra sẽ được áp dụng trên thực tế."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc tuyên phán quyết trọng tài là:",
    "answer": "Nguyên tắc đa số."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Phần thứ năm BLDS 2015 được áp dụng đối với quan hệ nào",
    "answer": "Quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Quy phạm xung đột được áp dụng đối với quan hệ pháp lý nào?",
    "answer": "Quan hệ Tư pháp quốc tế."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp điều chỉnh của Tư pháp quốc tế bao gồm:",
    "answer": "Phương pháp thực chất và phương pháp xung đột;"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Các Hiệp định Tương trợ tư pháp về quan hệ dân sự, hôn nhân gia đình giữa Việt Nam và các nước quy định chủ yếu các vấn đề gì?",
    "answer": "Các nguyên tắc giải quyết xung đột pháp luật và xung đột thẩm quyền xét xử, ủy thác tư pháp, công nhận và thi hành bản án, phán quyết của Tòa án, Trọng tài."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố nào cấu thành Tập quán quốc tế?",
    "answer": "Yếu tố vật chất và yếu tố ý chí"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của Tư pháp quốc tế là:",
    "answer": "Các quan hệ luật tư có tính chất quốc tế."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của pháp nhân nước ngoài được xác định theo pháp luật nước nào?",
    "answer": "Nơi thành lập và hoạt động của pháp nhân."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Xung đột pháp luật về quyền sở hữu có yếu tố nước ngoại ở Việt Nam hiện nay được giải quyết dựa trên phương pháp nào?",
    "answer": "Phương pháp thực chất và phương pháp xung đột"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Tình huống nào sau đây thuộc phạm vi điều chỉnh của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "A là Việt kiều Mỹ (có hai quốc tịch (Việt Nam và Mỹ) xin đăng kí kết hôn với B là nữ công dân Việt Nam tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, bất động sản KHÔNG bao gồm:",
    "answer": "Tiền"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Luật nơi có tài sản được áp dụng đối với đối tượng nào?",
    "answer": "Tài sản hữu hình."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Các loại nguồn nào sau đây là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam",
    "answer": "Là các căn cứ, cơ sở để cơ quan có thẩm quyền dựa vào để giải quyết một vấn đề pháp lý."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Người Việt Nam định cư ở nước ngoài là",
    "answer": "Công dân Việt Nam và người gốc Việt Nam cư trú, sinh sống lâu dài ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, việc phân loại tài sản là động sản, bất động sản được xác định theo pháp luật của nước nào?",
    "answer": "Nước nơi có tài sản"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Để xác định thẩm quyền của mình, Tòa án dựa trên nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc luật tòa án."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Dẫn chiếu ngược là",
    "answer": "Trường hợp cơ quan có thẩm quyền của nước A áp dụng quy phạm xung đột thông thương dẫn chiếu đến hệ thống pháp luật của nước B, nhưng hệ thống pháp luật nước B lại quy định vấn đề đó phải được giải quyết theo pháp luật nước A."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của cá nhân được xác định theo pháp luật của nước mà người đó có quốc tịch” là loại quy phạm gì?",
    "answer": "Quy phạm xung đột"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thuộc luật nhân thân được áp dụng điều chỉnh vấn đề nào?",
    "answer": "Quan hệ nhân thân, quyền nhân thân."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, động sản bao gồm:",
    "answer": "Những tài sản không phải là bất động sản."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Tư pháp quốc tế là:",
    "answer": "Ngành luật độc lập trong hệ thống pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Dẫn chiếu trong Tư pháp quốc tế là",
    "answer": "Sự chỉ dẫn chọn luật áp dụng của các quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Quốc hữu hóa là:",
    "answer": "Biện pháp kinh tế, xã hội"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây đúng khi nói về vị trí các loại nguồn trong Tư pháp quốc tế Việt Nam?",
    "answer": "Điều ước quốc tế, pháp luật quốc nội, Tập quán quốc tế."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Tập quán quốc tế là:",
    "answer": "Những quy tắc xử sự chung được áp dụng liên tục, có hệ thống, được thừa nhận mang tính pháp lý."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Để giải quyết tranh chấp, trọng tài thương mại quốc tế áp dụng pháp luật tố tụng trọng tài theo:",
    "answer": "Sự thỏa thuận của các bên hoặc quy tắc tố tụng trọng tài của tổ chức trọng tài."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân nước ngoài hoạt động tại Việt Nam dưới các hình thức nào?",
    "answer": "Có hiện diện thương mại, hoặc có hoạt động thương mại trên lãnh thổ Việt Nam."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Xung đột pháp luật xảy ra trong các quan hệ pháp luật thuộc lĩnh vực nào?",
    "answer": "Quan hệ thuộc lĩnh vực luật tư có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Xác định thứ tự các bước giải quyết xung đột pháp luật?",
    "answer": "Định danh quan hệ pháp lý, xác định yếu tố gắn kết quan hệ với hệ thống pháp luật, chọn luật áp dụng, giải thích quy phạm xung đột."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của thỏa thuận trọng tài là:",
    "answer": "Xác định cơ quan có thẩm quyền giải quyết bằng trọng tài tranh chấp có thể phát sinh hoặc đã phát sinh."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thuộc luật nơi thực hiện hành vi là",
    "answer": "Luật nơi thực hiện các hành vi pháp lý."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, người nước ngoài là :",
    "answer": "Người không có quốc tịch Việt Nam, bao gồm người có quốc tịch nước ngoài và người không quốc tịch."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Hậu quả của bảo lưu trật tự công là",
    "answer": "Không áp dụng pháp luật nước ngoài, áp dụng pháp luật nước có Tòa án giải quyết vụ việc."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Cá nhân là chủ thể của Tư pháp quốc tế Việt Nam bao gồm:",
    "answer": "Công dân Việt Nam, người Việt Nam định cư tại nước ngoài, người nước ngoài."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Trong vụ việc ly hôn giữa công dân Việt Nam và công dân Hàn Quốc các bên nên xem xét việc nộp đơn khởi kiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp đơn ly hôn tại tòa án nước nơi thường trú chung của vợ chồng."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Theo Tư pháp quốc tế, thẩm quyền xét xử quốc tế là",
    "answer": "Thẩm quyền của Tòa án quốc gia giải quyết một vụ việc dân sự có yếu tố nước ngoài."
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật nước ngoài được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": "Được quy phạm xung đột dẫn chiếu đến hoặc được các bên trong hợp đồng thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ vào dấu hiệu quốc tịch, có thể phân loại pháp nhân trong Tư pháp quốc tế thành",
    "answer": "Pháp nhân Việt Nam và pháp nhân nước ngoài."
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Điều ước quốc tế mà Việt Nam chưa là thành viên",
    "answer": "Được coi là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam nếu được các bên thỏa thuận lựa chọn áp dụng và không trái với quy định của pháp luật Việt Nam."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, khẳng định nào sau đây là ĐÚNG",
    "answer": "Tập quán quốc tế được áp dụng nếu được các bên thỏa thuận lựa chọn và pháp luật Việt Nam công nhận."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Công dân Việt Nam là",
    "answer": "Người có quốc tịch Việt Nam."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, loại vụ việc nào dưới đây các bên KHÔNG thể thỏa thuận lựa chọn giải quyết tại trọng tài?",
    "answer": "Tranh chấp hợp đồng thuê trụ sở giữa thương nhân Singapore và bên Việt Nam."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án có thẩm quyền xét đơn yêu cầu công nhận và cho thi hành phán quyết của trọng tài nước ngoài là:",
    "answer": "Tòa án nhân dân cấp tỉnh, thành phố nơi có trụ sở hoặc nơi cư trú của bên phải thi hành."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Quy phạm xung đột có chức năng",
    "answer": "Xác định hệ thống pháp luật cụ thể được áp dụng điều chỉnh một quan hệ của TPQT"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân của dẫn chiếu ngược là gì?",
    "answer": "Do các quy phạm xung đột trong pháp luật các nước có quy định khác nhau về cùng một vấn đề."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là SAI khi nói về quyền và nghĩa vụ của người nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": "Người nước ngoài không được hành nghề luật sư tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ chứng minh trong xét xử trọng tài thuộc về chủ thể nào sau đây?",
    "answer": "Các bên trong tranh chấp."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp nào sau đây là phương pháp giải quyết xung đột pháp luật trong Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Phương pháp thực chất và phương pháp xung đột."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Gỗ tròn, gỗ xả, các loại từ gỗ rừng tự nhiên trong nước Việt Nam"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung của nguyên tắc luật tòa án là:",
    "answer": "Tòa án nhận đơn kiện có quyền áp dụng pháp luật của nước có Tòa án để giải quyết vụ việc dân sự có yếu tố nước ngoài."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây được coi là chủ thể đặc biệt của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Quốc gia."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Thỏa thuận trọng tài có hiệu lực cần đáp ứng các điều kiện nào?",
    "answer": "Hình thức, nội dung hợp pháp, các bên thống nhất ý chí"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Xung đột thẩm quyền là",
    "answer": "Trường hợp một vụ việc dân sự có yếu tố nước ngoài có thể thuộc thẩm quyền giải quyết của các cơ quan của hai hay nhiều quốc gia."
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Năng lực pháp luật dân sự của người nước ngoài được xác định theo pháp luật nước nào?",
    "answer": "Nơi người đó cư trú và nơi người đó có quốc tịch."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm của quy phạm xung đột là gì?",
    "answer": "Là loại quy phạm có tính chất điều chỉnh gián tiếp."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam nghĩa vụ nào sau đây KHÔNG dành cho người nước ngoài?",
    "answer": "Nghĩa vụ quân sự"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung thỏa thuận trọng tài bị coi là vô hiệu nếu:",
    "answer": "Thỏa thuận trọng tài về vụ tranh chấp thuộc lĩnh vực mà pháp luật quy định không thuộc thẩm quyền của trọng tài."
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Quy phạm nào sau đây là quy phạm thực chất?",
    "answer": "Người nước ngoài làm việc tại Việt Nam cho các dự án đầu tư được chuyển ra nước ngoài thu nhập hợp pháp của mình sau khi thực hiện đầy đủ các nghĩa vụ tài chính đối với Nhà nước Việt Nam."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Trật tự công trong Tư pháp quốc tế là",
    "answer": "Những nguyên tắc cơ bản của pháp luật và những quy phạm mệnh lệnh và các quy phạm thuộc lĩnh vực luật công."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Trình tự thủ tục trọng tài hiện nay được thực hiện qua các giai đoạn chính nào? (1) Thành lập hội đồng trọng tài; (2) Đơn kiện; (3) Phiên xét xử trọng tài; (4) Phán quyết trọng tài.",
    "answer": "2-1-3-4."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ nào sau đây KHÔNG thuộc đối tượng điều chỉnh của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "A là công dân Hàn Quốc làm việc tại Việt Nam có hành vi tổ chức đánh bạc trực tuyến tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, để giải quyết về nội dung tranh chấp, trọng tài thương mại quốc tế áp dụng pháp luật nào?",
    "answer": "Luật do các bên thỏa thuận hoặc luật mà trọng tài cho là phù hợp nhất."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Yếu tố vật chất cấu thành Tập quán quốc tế là gì?",
    "answer": "Sự hiện diện các quy tắc xử sự hình thành trong thực tiễn."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam nằm trong những văn bản nào sau đây?",
    "answer": "Tất cả các văn bản chứa đựng quy phạm luật tư có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật quốc tế bao gồm:",
    "answer": "Điều ước quốc tế, Tập quán quốc tế, án lệ quốc tế."
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Loại nguồn nào dưới đây là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam?",
    "answer": "Điều ước quốc tế về Tư pháp quốc tế mà Việt Nam là thành viên."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG về giải quyết xung đột thẩm quyền xét xử",
    "answer": "Chỉ cần tham gia hoặc xây dựng các Điều ước quốc tế về thẩm quyền và xây dựng quy phạm xác định thẩm quyền trong pháp luật quốc gia."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Quốc hữu hóa là gì?",
    "answer": "Quốc hữu hóa là việc chuyển tài sản thuộc sở hữu tư nhân thành tài sản thuộc sở hữu nhà nước không phụ thuộc vào ý chí của chủ sở hữu bằng biện pháp cưỡng chế theo quy định của pháp luật của nhà nước tiến hành quốc hữu hóa."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Di vật, cổ vật, bảo vật quốc gia thuộc sở hữu Nhà nước, sở hữu của tổ chức chính trị, tổ chức chính trị xã hội."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Hiệu lực áp dụng của quy phạm xung đột hạn chế hơn các quy phạm pháp luật thông thường khác."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Theo pháp luật Việt Nam, cơ sở để xác định quốc tịch của cá nhân là",
    "answer": "Quyền huyết thống và quyền nơi sinh."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Quan hệ pháp luật nào dưới đây là quan hệ thuộc phạm vi điều chỉnh của tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Quan hệ hợp đồng giữa hai thương nhân Việt Nam tại nước ngoài"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây KHÔNG phải là nguyên tắc của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Nguyên tắc pháp chế xã hội chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng của quốc hữu hóa có thể là?",
    "answer": "Tài sản của tư nhân, nhóm hay tổ chức trong nước hoặc nước ngoài."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Loại nguồn nào dưới đây KHÔNG là nguồn bổ trợ của Tư pháp quốc tế ?",
    "answer": "Luật Mẫu về chống bán phá giá của Tổ chức Thương mại thế giới WTO."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án Việt Nam sẽ từ chối công nhận và cho thi hành phán quyết của trọng tài nước ngoài trong trường hợp nào?",
    "answer": "Các bên lập thỏa thuận trọng tài không đủ năng lực pháp luật theo pháp luật áp dụng cho mỗi bên."
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây KHÔNG được coi là quan hệ sở hữu có yếu tố nước ngoài?",
    "answer": "Các bên tham gia đều là công dân Việt Nam, pháp nhân Việt Nam; việc xác lập, thay đổi, thực hiện hoặc chấm dứt quan hệ sở hữu đó xảy ra tại Việt Nam và đối tượng của quan hệ sở hữu ở Việt Nam."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Quy phạm thực chất bao gồm:",
    "answer": "Quy phạm thực chất thống nhất và quy phạm thực chất thông thường."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Quốc hữu hóa thuộc thẩm quyền của:",
    "answer": "Quốc gia"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Để giải quyết tranh chấp có yếu tố nước ngoài, trọng tài được lựa chọn luật áp dụng là:",
    "answer": "Luật do các bên thỏa thuận, nếu các bên không thỏa thuận thì trọng tài lựa chọn luật mà trọng tài cho là phù hợp nhất."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Khi áp dụng pháp luật nước ngoài là áp dụng",
    "answer": "Pháp luật trong nước do nước đó xây dựng."
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Thứ bậc ưu tiên áp dụng các loại quy phạm trong Tư pháp quốc tế: (1) quy phạm thực chất thông thường; (2) quy phạm xung đột thống nhất; (3) quy phạm thực chất thống nhất; (4) quy phạm xung đột thông thường",
    "answer": "3-2-4-1"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Quy định nào sau đây sử dụng phương pháp thực chất?",
    "answer": "Nhà đầu tư nước ngoài là cá nhân có quốc tịch nước ngoài, tổ chức thành lập theo pháp luật nước ngoài thực hiện hoạt động đầu tư kinh doanh tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức văn bản chứa đựng các quy phạm xung đột thông thường là",
    "answer": "Văn bản pháp luật quốc gia"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Giá trị pháp lý của phán quyết của các Cơ quan tài phán quốc tế:",
    "answer": "Có giá trị tham khảo, bổ trợ."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, trọng tài nước ngoài là:",
    "answer": "Trọng tài được thành lập theo quy định của pháp luật trọng tài nước ngoài do các bên thỏa thuận lựa chọn."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Nhóm người nước ngoài nào dưới đây KHÔNG chịu sự điều chỉnh của pháp luật quốc gia sở tại?",
    "answer": "Người nước ngoài được hưởng quy chế ưu đãi và miễn trừ ngoại giao."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp xung đột là",
    "answer": "Phương pháp nhà nước xây dựng các quy phạm xung đột để giải quyết xung đột pháp luật."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm của phương pháp xung đột là gì?",
    "answer": "Tính điều chỉnh gián tiếp, tính khách quan, phức tạp và khó áp dụng."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Các hình thức trọng tài thương mại quốc tế bao gồm:",
    "answer": "Trọng tài quy chế và trọng tài vụ việc."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Tập quán quốc tế được coi là nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam nếu",
    "answer": "Được pháp luật công nhận hoặc các bên thỏa thuận lựa chọn và hậu quả của việc áp dụng không trái các nguyên tắc cơ bản của pháp luật việt nam."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG?",
    "answer": "Phán quyết trọng tài nước ngoài chỉ được công nhận tại Việt Nam nếu việc công nhận và cho thi hành tại Việt Nam không trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức nguồn nào sau đây KHÔNG là tập quán quốc tế?",
    "answer": "Nguyên tắc luật hợp đồng châu Âu (PECL- (Principles Ẻuropeen contract law)"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề nào sau đây nên sử dụng phương pháp xung đột?",
    "answer": "Hợp đồng có yếu tố nước ngoài"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Người có 2 quốc tịch bao gồm quốc tịch Việt Nam và quốc tịch nước ngoài là:",
    "answer": "Người hai quốc tịch."
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Công nghệ thuộc danh mục bí mật nhà nước Việt Nam"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thuộc luật nơi có tài sản KHÔNG được áp dụng để giải quyết xung đột trong trường hợp nào?",
    "answer": "Cả ba trường hợp trên"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật Việt Nam dựa trên nguyên tắc nào để xác định quốc tịch của pháp nhân?",
    "answer": "Nơi thành lập, cấp phép đăng ký kinh doanh."
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp thực chất là",
    "answer": "Phương pháp Nhà nước xây dựng hoặc công nhận các quy phạm thực chất (luật nội dung) để giải quyết xung đột pháp luật."
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức văn bản nào sau đây thuộc nguồn của tư pháp quốc tế Việt Nam",
    "answer": "Bộ luật Dân sự và Luật Thương mại quốc tế"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể tham gia quan hệ Tư pháp quốc tế chủ yếu là:",
    "answer": "Cá nhân và pháp nhân."
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Phương pháp xung đột là phương pháp điều chỉnh của ngành luật nào sau đây?",
    "answer": "Tư pháp quốc tế."
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Xung đột pháp luật là",
    "answer": "Trường hợp một quan hệ pháp lý phát sinh có thể chịu sự điều chỉnh của hai hay nhiều hệ thống pháp luật khác nhau."
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của Tư pháp quốc tế Việt Nam có đặc điểm gì?",
    "answer": "Nguồn luật có tính chất quốc nội và có tính chất quốc tế."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật của quốc gia nào thường được áp dụng để xác định quyền sở hữu đối với tài sản đang trên đường vận chuyển?",
    "answer": "Pháp luật nước nơi gửi tài sản đi."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Quy phạm xung đột được áp dụng trong trường hợp nào",
    "answer": "Quan hệ có xung đột pháp luật"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thuộc chế độ đối xử quốc gia?",
    "answer": "Người nước ngoài có quyền tự do đi lại trên lãnh thổ Việt Nam như công dân Việt Nam."
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật Việt Nam, người nước ngoài KHÔNG có quyền nào sau đây ở Việt Nam",
    "answer": "Quyền làm việc tại hệ thống cơ quan nhà nước."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật Mẫu UNCITRAL về trọng tài, trọng tài mang tính chất quốc tế nếu:",
    "answer": "Các bên lập thỏa thuận trọng tài có trụ sở ở các nước khác nhau hoặc tranh chấp là tranh chấp thương mại có tính chất quốc tế."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân phát sinh xung đột thẩm quyền?",
    "answer": "Pháp luật các nước có quy định về dấu hiệu xác định thẩm quyền chung giống nhau và các bên đồng thời nộp đơn kiện tại Tòa án của nhiều nước."
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": true,
    "question": "Quy định nào sau đây sử dụng phương pháp xung đột?",
    "answer": "Các bên trong quan hệ hợp đồng được thỏa thuận lựa chọn pháp luật áp dụng đối với hợp đồng"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc cơ bản nhất của Tư pháp quốc tế là nguyên tắc nào?",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": true,
    "question": "Hiệu lực của thỏa thuận trọng tài được xác định theo pháp luật nào",
    "answer": "Luật nơi xét xử trọng tài hoặc luật điều chỉnh nội dung hợp đồng."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức áp dụng Điều ước quốc tế tại Việt Nam?",
    "answer": "Áp dụng trực tiếp và áp dụng gián tiếp."
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân phát sinh xung đột pháp luật là nguyên nhân nào sau đây",
    "answer": "Do tính chất của các quan hệ tư pháp quốc tế là các quan hệ có yếu tố nước ngoài và pháp luật các nước có quy định khác nhau về cùng một vấn đề."
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG về việc áp dụng nguồn luật tại Việt Nam?",
    "answer": "Ưu tiên áp dụng điều ước quốc tế hơn so với nguồn pháp luật quốc gia trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là ĐÚNG",
    "answer": "Các bên được lựa chọn tập quán quốc tế nếu ĐƯQT mà VN là thành viên hoặc pháp luật Việt Nam quy định nếu hậu quả của việc áp dụng tập quán quốc tế đó không trái với các nguyên tắc cơ bản của pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": true,
    "question": "Thẩm quyền trọng tài được xác định theo căn cứ nào?",
    "answer": "Theo tính chất vụ việc và sự thỏa thuận của các bên."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân nước ngoài khi thực hiện giao dịch tại Việt Nam phải tuân theo hệ thống pháp luật nào?",
    "answer": "Pháp luật Việt Nam"
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài không được chuyển ra nước ngoài loại tài sản nào sau đây, theo quy định của Luật Đầu tư năm 2014:",
    "answer": "Công nghệ tạo ra sản phẩm gây hậu quả xấu đến pháp triển khoa học – xã hội của Việt Nam."
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": true,
    "question": "Loại quy phạm nào được ưu tiên áp dụng trong việc điều chỉnh quan hệ dân sự có yếu tố nước ngoài",
    "answer": "Quy phạm thực chất thống nhất và quy phạm xung đột thống nhất"
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": true,
    "question": "Chế độ tối huệ quốc thường được áp dụng trong lĩnh vực nào?",
    "answer": "Lĩnh vực thương mại và hàng hóa xuất nhập khẩu."
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây được coi là chủ thể đặc biệt của Tư pháp quốc tế?",
    "answer": "Quốc gia."
  }
]